// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quem foi a única pessoa na história a receber o Prêmio Nobel em áreas científicas diferentes?",
    answer: "Marie Curiee",
    options: [
      "Albert Einstein",
      "Marie Curiee",
      "Stephen Hawking",
      "Linus Pauling"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o país mais novo do mundo?",
    answer: "Sudão do Sul",
    options: [
      "Timor Lestet",
      "Montenegro",
      "Sudão do Sul",
      "Kosovo"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome do evento astronômico responsável pelo dia mais longo do ano?",
    answer: "Solstício de verão",
    options: [
      "Equinócio de outono",
      "Solstício de inverno",
      "Solstício de verão",
      "Solstício de outono"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Quantos pares de costelas um ser humano, normalmente, possui?",
    answer: "12",
    options: [
      "12",
      "11",
      "14",
      "13"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Quais planetas do sistema solar realizam seu movimento de rotação em sentido horário?",
    answer: "Vênus e Urano",
    options: [
      "Saturno e Júpiter",
      "Vênus e Urano",
      "Terra e Marte",
      "Mercúrio e Saturno"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question:"Quantos biomas há no Brasil?"
    answer: "6"
    options: [
      "5"
      "4"
      "6"
      "7"
    ]
  }
  {
    numb: 7,
    question:"Sobre o tema música e seus períodos, é correto afirmar que."
    answer: "O canto gregoriano e a música sacra se destacam na música medieval"
    options: [
      "A polifonia surgiu na música antiga"
      "os instrumentos de corda surgiram na música moderna"
      "O canto gregoriano e a música sacra se destacam na música medieval"
    ]
  }
  {
    numb: 8,
    question:"Para Tales de Mileto o arché era?"
    answer: "água"
    options: [
      "fogo"
      "ar"
      "água"
    ]
  }
  {
  numb: 9,
  question:"Quem foi a primeira pessoa a viajar no Espaço?"
  answer:"Yuri Gagarin"
  options[
     "Yuri Gagarin"
     "A cadela Laika"
     "Neil Armstrong"
     "Marcos Pontes "
  ]
  }
  {
    numb: 10,
    question:"Onde se localiza Machu Picchu?"
    answer:"Peru"
    options[
       "Colômbia"
       "Peru"
       "China"
       "Bolívia"
    ]
    }
    {
      numb: 11,
      question:"Quantos ossos temos no nosso corpo?"
      answer:"206"
      options[
        "126"
        "206"
        "18"
        "300"
      ]
    }
    {
      numb: 12,
      question:"Qual o maior planeta do sistema solar?"
      answer:"Júpiter"
      options[
        "Terra"
        "Plutão"
        "Júpiter"
        "Marte"
      ]
    }
    {
      numb: 13,
      question:"Quantos continentes existem?"
      answer:"6"
      options[
        "7"
        "6"
        "8"
        "9"
      ]
    }
    {
      numb: 14,
      question:"Qual o menoror planeta do sistema solar?"
      answer:"Plutão"
      options[
        "Terra"
        "Plutão"
        "Júpiter"
        "Marte"
      ]
    }
    {
      numb: 15,
      question:"Qual é a moeda do Brasil?"
      answer:"Júpiter"
      options[
        "real"
        "euro"
        "dólar"
        
      ]
    }
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
